\newpage
\section{Ampelsteuerung}
\label{ch:TrafficLight}
In diesem Kapitel wird der Entwurf der Ampeln in der Simulation beschrieben. 

\subsection{Architektur und Design Patterns}
\label{ch:TrafficLight:Architektur und Design Patterns}
Da Ampeln nach einem bestimmten Algorithmus auf \glqq Durchfahrt\grqq\space bzw. \glqq Begehbar\grqq\space geschalten werden sollen, bot es sich an, eine abgewandelte simplifizierte Form der \hyperlink{def_MVC}{MVC} Architektur zu verwenden. Dabei stellt eine beliebige Ampel die \glqq View\grqq\space und der TrafficLightCoordinator das \glqq Model\grqq, sowie den \glqq Controller\grqq\space dar. Somit ist es zukünftig auch möglich, die Ampelsteuerung durch Simulationseinstellungen wie Uhrzeit zu beeinflussen, da das \glqq Model\grqq\space durch beliebige Elemente der Simulation erweitert werden kann. Auf eine klare Trennung der 3 Stufen von \hyperlink{def_MVC}{MVC} wurde jedoch nicht geachtet, da die Ampelschaltung aktuell keinen Einfluss durch Daten eines \glqq Model\grqq\space vorsieht.
Als Design Pattern wird das \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer Pattern} verwendet, welches es NPCs, Fahrzeugen und der spielenden Person ermöglicht, die Schaltung zu beeinflussen. Genauer gibt es Trigger, wie beispielsweise Knöpfe für Fußgänger, die bei Betätigung den TrafficLightCoordinator benachrichtigen und diesen zu einer Priorisierung eben dieser Strecke beeinflussen. Dies ist entscheidend für eine bessere Laufzeit, da fast jede Ampel, egal ob Fußgänger-, Auto- oder Bahnampel diese Trigger verwendet und somit sehr viele unnötige Überprüfungen erspart werden.
Des Weiteren stellt jede Art von Ampel ein Interface für eine gezielte Gruppe Verkehrsteilnehmer bereit, womit Objekte, die ein Teil dieser Gruppe sind, die Ampel beobachten können.
Beim Annähern an eine rote Ampel wird durch dieses Interface dafür gesorgt, dass sie beim Grünwechsel automatisch von der Ampel benachrichtigt werden.
